孔子學院「有毒」 FBI啟動調查

中國長期大規模在海外擴張其影響力，美國教育機構是中國當局滲透的重點對像。這也是中國當局在美國大學裡的滲透為何如此難以掌握，與之作戰為何如此重要的原因。

2月18日，《華盛頓郵報》專欄作家羅金（Josh Rogin）撰文，分析孔子學院對美國的危害，指出孔子學院在利用美國學術自由的環境，並向未來領導人的頭腦裡灌輸親中觀點。

文章指出，美國有超過100所大學通過孔子學院與中國政府合作，美國情報界警告，他們可能是潛在的間諜哨所。更重要的危害是，這些孔子學院會損害下一代美國領導人認知、思考及談論中國現實和共產黨政權本質的能力。

「它們的目標是利用美國的學術自由向未來領導人的頭腦裡灌輸親中觀點。」美國參議員、國會及行政當局中國委員會共同主席盧比奧（Marco Rubio）表示，「這很聰明。這是一個長期的、耐心的方法。」

越來越多的證據顯示，中國試圖限制美國校園裡的批評聲音，對有關中國的課程施加影響力，並監視中國留學生。

美國聯邦調查局（FBI）局長雷（Christopher A.Wray）上週在參議院情報委員會作證時明確表示，FBI正在警惕地觀察甚至調查一些孔子學院。他說學術界的「天真」惡化了問題，中國政府正在美國學校裡安插間諜。

「它們正在利用我們開放的研發環境。我們尊重這個環境，但是它們（中共）在利用它。」雷說。

長期以來持續關注孔子學院問題的眾議員史密斯（Christopher H.Smith）亦表示，「那些參加孔子學院課程的人對中國的認知將會被打上中共的烙印。」

美國政府官員、立法者以及學者，已經開始敦促公立和私立大學重新考慮孔子學院的去留，他們對中國在美國校園中，努力顛覆自由社會的行動作出抵制。

本月，參議員盧比奧要求佛羅里達州所有開設孔子學院的教育機構，從新考慮他們的決定。目前，西佛羅里達大學已經決定不再與漢辦（管理孔子學院的中國政府機構）續約，加入了芝加哥大學、賓州州立大學以及加拿大麥克馬斯特大學的行列，這些大學拒絕接受中國政府的資金，拒絕讓學生暴露在中國的教育之下。

前美國情報分析師馬蒂斯（Peter Mattis）說，孔子學院與共產黨的統戰行動有直接關係。「他們可以用來培養在大學決策中為黨提供聲音的學者和行政人員。」

事實上，在上月23日舉行的中共中央深改組會議上，北京當局曾明確指出，孔子學院有「服務中國特色大國外交」的特殊任務。

就在美國政界對中國在美國的全社會式的滲透威脅不斷提高警覺的同時，據《美國之音》報導，有網友在白宮請願網站發起「關閉在美國孔子學院」的簽名活動。請願說明指出，孔子學院必須要關閉，因為中國利用孔子學院監控學生，損害美國的言論自由。而任何中國留學生如果批評中國政府，其在中國的家人都會受到威脅。請願說明還指控，中國利用學生收集情報，教授美國青年扭曲的中國文化，試圖給他們洗腦。

孔子學院由中國教育部所屬的國家漢語國際推廣領導小組辦公室管理。根據大陸媒體報導，從2004年在韓國首爾成立第一所孔子學院起，截止到去年12月，全球已有146個國家（地區）建立了525所孔子學院和1113個中小學孔子課堂。

孔老2

五毛

D五毛係咁話人地毒，其實佢地自己最毒

拆晒佢啦，好似中國拆教堂咁拆，禮上往來

日日洗鳩d鬼仔鬼妹腦
加埋身邊中國同學既影響
長遠真係可以控制成個美國

孔子 V.s. 耶穌

孔子學院 = 共諜機構

"播毒"

咁就要徹徹底底咁消毒 一個都無得剩

好撚似美國隊長入面hydra一樣

美國終於要排毒?

請願說明指出，孔子學院必須要關閉，因為中國利用孔子學院監控學生，損害美國的言論自由。而任何中國留學生如果批評中國政府，其在中國的家人都會受到威脅。請願說明還指控，中國利用學生收集情報，教授美國青年扭曲的中國文化，試圖給他們洗腦。

痴l線
如果你真係教儒家思想應該冇事

想問句
最近做咩多左咁多美國本土反擊中國文化既新聞

Facebook 都攻陷左啦.變咗5毛樂園

係時候屠龍

儒家思想都有毒啦！

豬就梗係養肥咗先開刀架啦

其實中共制定呢d戰略個大腦都幾勁
知自己唔夠美帝打就用好多長線慢性既文化入侵，人海移民，諜戰情報戰同你打

中共當年就係玩呢家野起家架

反而連登好多人講到中共係傻仔同廢物咁

美軍一講中國有咩威脅就話人地只係為左r軍費

再唔係就話中共好多高官有綠卡 美國唔洗驚

而家先知？？？

五毛咁都有得打J

啲人唔記得以前國民政府係點被共匪滲透同改造下一代領袖思想？而家喺美國又想行同一套

都話20世紀竊國能力最高

其實宜家現實環境係咪中國滲透外國易

外國滲透中國難？

Muslin滲透禍害大定共黨滲透禍害大？

好撚醒

不得不承認土共近呢10年嘅手段高明咗

龍？
蟲渣掛

其實唔係，中國人係最喜歡利用呢啲好意揾著數嘅人，而最終結果係破壞人與人之間嘅基本信任。就正如佢地原本都以為社會褔利係有需要嘅人先會拎一樣，唔會諗住搞咁多野煩底下階層……

咪玩啦，文革之後仲邊有儒家思想

同滲透香港既大學一鳩樣

點同 你講既係道德品德問題

宜家呢d好明顯係有計劃滲透啦

認真
如果純粹係灌輸親中思想，都入唔到佢架
言論自由喎，禁佢咪違憲？

對一般蟻民洗唔洗腦冇大分別
最受害既系中產&有錢佬
但佢地偏偏最短視(眼前安逸同利益)

所以暫時係大學自行決定唔同孔子學院合作

遲唔遲啲

晨早要出手喇

以前經過九龍塘窩打老道天橋成日見到
人渣孔子後代無恥

不要把學普通話政治化
（執業律師 任建峰） - 任建峰

天真的白痴律師

有咩唔同，咪又係利用人地嘅善意，同土共手段高唔高明無關，你睇佢對住俄老就一野比人收皮

狗律師

我都唔明任建峰呢條狗律師

究竟憑乜可以出到報紙鳩up, 日日係度狗吠, 指天篤地？

帝皇式封建統治

儒家思想根本只係用黎比帝王做獨裁統治

係支那起美帝學院

例子？

poly孔子學院

有人無錢 咪開始玩鳩你囉
仲好多傻閪問幾時支爆

發夢見到孔子學院問學生知唔知中國最大嘅島係咩島？

係台灣島

呢度都係啦

香港 都係慢慢滲透 潛移默化緊

因為而家全世界都意識到支那想做霸主
個個國家都好反感

俄佬就醒喇早兩年就開始掃鳩你場

早廿年核平支那就世界清淨

比人利用 同原本係唔係 係兩回事黎

對於政治黎講 儒家想思似乎不適用於現代 亦都冇人為現代儒家係政治方面有新既詮釋 所以儒家思想好易比有心人斷章取義 利用儒家思想變成君王專政既機器 但事實並唔係咁

儒家反對專制與殘暴，主張仁政，推己及人[55]:2。儒家理論上是限制君權的，而不是助紂為虐[1]:55，認為人民有權革命，「民為貴，君為輕」，人民才是政治權威的終極來源[15]:1

教儒家想思並不危險 主要其實係教你點去做人 導人向善 但係比中共利用孔子個名起學院 仲要掛羊頭賣狗肉 實則係用黎收集情報 監視 威脅學生 我諗孔夫子死左咁多年都應該嬲到彈起

睇新儒家

好撚賤
借孔子個名宣傳中共
用啲封建思想呃人

連登好多人一係睇低支那
一係就捧高支那

麥卡錫主義回歸

美國佬未反擊由你搞，而且本身中國改革開放成功，老美幫忙都好大，話中共手段高先係無理據 ，依家睇落似風向轉，真正考驗啱啱開始，最近中共監管越來越嚴格，會唔會係佢地都開始準備

與其話支那手段高
不如話美國天真過頭好過啦

兩邊的確準備緊
支那既海運路線即將被美國封鎖
一帶一路就係咁橫空而生
所以之前我就話支那會出一個 拿破侖
破壞原有平衡，東征西討

...

支持處死所有支那間諜

文革果陣孔子都俾人拎出黎批鬥......

正確D描述啦！

儒家反對專制與殘暴既獨裁
主張仁政既獨裁

儒家既所謂限制君權，係點限制法呢？ 係由「天」去限制
笑死人啦

大佬呀, 儒家係從來無導出民主
更加係消滅發展民主既可能

同期希臘已經係民主啦

BOTH 垃圾

老毛以前係北京大學未係搞「讀書會」
孔子學院未有異曲同工之妙

儒家一開始已經對君主唔理臣諫言嘅情況係完全無解﹐因為個思想本身就對君主係冇限制｡所以乜都講求個君主一定要係明君，on9 啦個君主係明君仲駛乜要政治制度? 政治思想同制度就係針對人性弱點而設﹐所以儒家講緊嘅都係廢話｡仲要一發現儒家理想同現實有出入就割席同班搬龍門嘅女權份子有咩分別

儒家係一如以往地垃圾，廿一世紀仲抱住孔子嘅更垃圾

對於政治黎講 儒家想思似乎不適用於現代

我第一句已經講

但係唔通儒家就無任何可取之處？至於西方既普世價值/民主就係完全正確？無任何需要改善既地方？

我想講既就係有陣時有好野就要採納 儒家既做人既態度 佛家對其他宗教既寬容 西方既自由 民主 呢d我覺得都有我值得學習既地方 我覺得並唔係你討厭中共 反共 就要將其他有用既野都拒絕學習 原因只係佢來自中國 所以我就唔學

咁人地要做夏蟲咪由佢

補充一句希臘既民主同共產黨既民主係差唔多

儒家想思似乎不適用於現代?

西方古代已有民主思想, 政治體制啦
民主並唔係現代野黎

民主政制有無缺點, 並不能改變儒家提倡獨裁既事實
而儒家更加係, 壓抑發展出民主思想

蒙古忽里勒台大會, 仲民主過支那古代既儒家
蒙古仲強大過儒家既偽漢 / 漢帝國
成吉思汗情願信彿家、尊道家, 都唔撚理班柒頭儒家

21世紀都仲儒家儒家既人, 真係極ON

2018年, 支那既 LEVEL 係人地公元前數千年

好唔好笑？

儒家既民主係零, 等於西方係史前